逃稅風波】傳17藝人受「特別重視」 被約談補交三年稅項

范冰冰早前被指逃稅，神隱咗差唔多3個月，之後被國家稅務局重罰8.8億人民幣，而官方喉舌《人民日報》加多腳指「有嚴重失德失信行為的演藝人員」不能出名獲利。

處分一出，對大陸嘅影圈好大影響，日前就有一份「橫店工作室會議內容」喺網上流傳，文件指主要針對16年、17年、18年嘅稅務，將會分三期執行，第一期畀機會藝人工作室自行檢查同補稅，要喺12月30日前完成，唔使罰款；第二期係19年1月至3月，稅務部門會上門檢查，除咗要補稅外，仲有罰款；第三期係19年3月後，如果查出仍然逃稅，就要補稅、重罰同有刑責。
呢份「會議內容」仲講到，稅務局喺三日內已經約談咗17位藝人，佢哋嘅工作室要喺12月15日前完成自行檢查同補稅，不過就冇指明邊啲藝人受到「特別重視」。至於無錫、橫店兩地註冊開製作公司一向都有稅務優惠，好多大陸一線藝人如楊冪、楊穎（AngelaBaby）、范冰冰、趙薇、吳奇隆、黃曉明、李易峰、趙麗穎、周迅等，全部選擇喺當地開個人工作室或製作公司。